奧地利外長 比利時副首相中招

節錄

奧地利外長 比利時副首相中招

■比利時外長維爾姆斯確診武漢肺炎。

比利時副首相兼外相維爾姆斯（Sophie Wilmes）前日表示確診患上武漢肺炎，是繼奧地利外長沙倫貝格（Alexander Schallenberg）後，第二位歐洲外長染疫，兩人上周一均在盧森堡出席歐盟外交事務委員會會議。

相關新聞：疫潮催生失落一代 英12萬輟學少年恐淪毒販

在維爾姆斯宣佈檢測結果前，。。。。。。。。。，認為可能是在家庭圈子受感染。

德國外長馬斯、法國外長勒德里昂、西班牙外相岡薩雷斯的檢測結果都是陰性反應，瑞典外相林德則會在有檢測報告前在家工作。。。。。。。。。。

相關新聞：貝理雅隔離未滿上餐廳 涉違防疫令

新西蘭破功 港口工確診

至於兩周前宣佈再度擊敗病毒的新西蘭再次破功，新增一宗本地確診，患者是一名往返塔拉納基及奧克蘭的港口工人，他上周五出現病徵後檢測證實確診，當局已將患者的密切接觸者隔離。總理阿德恩指，當地毋須重新上調防疫措施。

路透社/法新社

武漢肺炎又記一功
次次都咁精準跳上重要官員身上